<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>lojaum &#8211; Loja UM</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 13:00:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.1</generator>
	<item>
		<title>Qual a diferença de proteína e carboidratos?</title>
		<link>./../../../2023/12/11/qual-a-diferenca-de-proteina-e-carboidratos/index.html</link>
					<comments>./../../../2023/12/11/qual-a-diferenca-de-proteina-e-carboidratos/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lojaum]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 13:00:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=117</guid>

					<description><![CDATA[Proteínas e carboidratos são dois tipos importantes de nutrientes que o corpo precisa para funcionar corretamente. As proteínas são essenciais para a construção e reparação dos tecidos, enquanto os carboidratos fornecem energia para as células do corpo. As proteínas são compostas de aminoácidos, que são os blocos de construção das proteínas. Existem vários tipos diferentes [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Proteínas e carboidratos são dois tipos importantes de nutrientes que o corpo precisa para funcionar corretamente. As proteínas são essenciais para a construção e reparação dos tecidos, enquanto os carboidratos fornecem energia para as células do corpo.</p>



<p>As proteínas são compostas de aminoácidos, que são os blocos de construção das proteínas. Existem vários tipos diferentes de aminoácidos, e alguns são considerados essenciais, pois o corpo não pode produzi-los sozinho. As fontes comuns de proteínas incluem carne, peixe, ovos e laticínios.</p>



<p>Os carboidratos são compostos de açúcares simples e complexos, e são a principal fonte de energia do corpo. Os carboidratos simples, como açúcar e mel, são rapidamente digeridos e fornecem energia imediata, enquanto os carboidratos complexos, como pão integral e arroz, são digeridos mais lentamente e fornecem energia ao longo do tempo.</p>



<p>Em resumo, as proteínas são essenciais para a construção e reparação dos tecidos, enquanto os carboidratos fornecem energia para as células do corpo. As fontes comuns de proteínas incluem carne, peixe, ovos e laticínios, enquanto os carboidratos são encontrados em alimentos como pão, arroz e açúcar. É importante equilibrar a ingestão de ambos os nutrientes para uma dieta saudável.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2023/12/11/qual-a-diferenca-de-proteina-e-carboidratos/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Estratégias nutricionais no combate à ansiedade</title>
		<link>./../../../2023/12/11/estrategias-nutricionais-no-combate-a-ansiedade/index.html</link>
					<comments>./../../../2023/12/11/estrategias-nutricionais-no-combate-a-ansiedade/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lojaum]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 12:59:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=114</guid>

					<description><![CDATA[A ansiedade é um problema de saúde mental que afeta muitas pessoas e pode ser gerenciada com estratégias nutricionais. Alimentos ricos em nutrientes, como vitaminas do complexo B, magnésio e ômega-3, podem ajudar a melhorar o humor e reduzir os sintomas de ansiedade. Uma dieta rica em frutas, vegetais e cereais integrais é uma boa [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A ansiedade é um problema de saúde mental que afeta muitas pessoas e pode ser gerenciada com estratégias nutricionais. Alimentos ricos em nutrientes, como vitaminas do complexo B, magnésio e ômega-3, podem ajudar a melhorar o humor e reduzir os sintomas de ansiedade.</p>



<p>Uma dieta rica em frutas, vegetais e cereais integrais é uma boa fonte de nutrientes essenciais e pode ajudar a regular os níveis de açúcar no sangue, evitando picos e quedas de energia que podem agravar a ansiedade.</p>



<p>Alimentos ricos em proteínas, como carne magra, peixe e ovos, também podem ser benéficos, pois ajudam a regular os níveis de serotonina e dopamina, neurotransmissores relacionados ao humor.</p>



<p>Ingerir alimentos ricos em ômega-3, como peixes gordos, nozes e sementes de linhaça, também pode ajudar a melhorar o humor e reduzir os sintomas de ansiedade.</p>



<p>Além disso, é importante evitar alimentos processados e ricos em açúcar, pois eles podem causar picos de energia e contribuir para a ansiedade.</p>



<p>Em resumo, uma dieta rica em nutrientes, como vitaminas do complexo B, magnésio e ômega-3, pode ajudar a melhorar o humor e reduzir os sintomas de ansiedade. Alimentos ricos em proteínas, frutas, vegetais e cereais integrais, são boas fontes de nutrientes essenciais e podem ajudar a regular os níveis de açúcar no sangue. É importante evitar alimentos processados e ricos em açúcar para evitar picos de energia e contribuir para a ansiedade.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2023/12/11/estrategias-nutricionais-no-combate-a-ansiedade/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Será que existe alimento bom ou ruim?</title>
		<link>./../../../2023/12/11/sera-que-existe-alimento-bom-ou-ruim/index.html</link>
					<comments>./../../../2023/12/11/sera-que-existe-alimento-bom-ou-ruim/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lojaum]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 12:58:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Alimentos Saudáveis]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=111</guid>

					<description><![CDATA[Existe uma crença popular de que alguns alimentos são “bons” e outros são “ruins”, mas na verdade, não existe tal coisa como alimentos “bons” ou “ruins”. Todos os alimentos têm valor nutricional e podem ser incluídos em uma dieta equilibrada e saudável. O que é importante é a quantidade e a frequência com que esses [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Existe uma crença popular de que alguns alimentos são “bons” e outros são “ruins”, mas na verdade, não existe tal coisa como alimentos “bons” ou “ruins”. Todos os alimentos têm valor nutricional e podem ser incluídos em uma dieta equilibrada e saudável.</p>



<p>O que é importante é a quantidade e a frequência com que esses alimentos são consumidos. Alimentos que são ricos em nutrientes, como frutas, vegetais, cereais integrais, proteínas magras e gorduras saudáveis, devem ser consumidos com maior frequência. Alimentos que são ricos em açúcar e gordura saturada, como alimentos processados e fast food, devem ser consumidos com menor frequência.</p>



<p>É importante lembrar que não há alimentos proibidos e é possível incluir até mesmo alimentos considerados “menos saudáveis” em uma dieta equilibrada e saudável, desde que sejam consumidos com moderação.</p>



<p>Ao invés de se preocupar com alimentos “bons” ou “ruins”, é mais importante se concentrar em manter uma dieta equilibrada e variada, e escolher alimentos nutritivos. É importante também lembrar que alimentação é apenas uma parte de um estilo de vida saudável, e que outras questões, como atividade física e sono, também são fundamentais para o bem-estar.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2023/12/11/sera-que-existe-alimento-bom-ou-ruim/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
